 1.Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.
 
 С помощью циклов можно организовать повторение выполнения участков кода. Например, когда нужно вывести на экран квадраты ряда натуральных чисел и т.п. или когда пользователь последовательно вводит числа, и каждое из них требуется добавлять к общей сумме.